const questions = [
  {
    question:
      "¿Qué consecuencias puede tener el uso del celular mientras se conduce?",
    choice1: "Aumentar la atención del conductor.",
    choice2: "Aumenta la probabilidad de tener un accidente de transito.",
    choice3: "Disminuir el riesgo de accidentes.",
    choice4: "Disminuir el estrés del conductor.",
    answer: 2,
  },
  {
    question: "¿Dónde es obligatorio el uso del cinturón de seguridad?",
    choice1: "Solo en vías urbanas.",
    choice2: "Solo en carreteras.",
    choice3: "En todas las vías del territorio nacional.",
    choice4: "No es obligatorio en ningún lugar.",
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "¿Cuál es el límite de velocidad en TRANSER para conducir seguro en carretera?",
    choice1: "50 km/h.",
    choice2: "62 km/h.",
    choice3: "38 km/h.",
    choice4: "No hay un límite de velocidad establecido.",
    answer: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es el objetivo de los límites de velocidad en las vías?",
    choice1: "Mejorar la seguridad vial y evitar accidentes.",
    choice2: "Aumentar la velocidad de los vehículos.",
    choice3: "Incrementar el riesgo de accidentes.",
    choice4: "Regular el tráfico en zonas urbanas.",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "¿Al conducir a alta velocidad y frenar de repente, el vehículo se detiene inmediatamente?",
    choice1: "Si, se detiene sin mayor inconveniente.",
    choice2:
      "No, se calcula que en 15 segundos un auto puede avanzar unos 200 metros a una velocidad de 50Km/h.",
    choice3:
      "Existe alta probabilidad de que el vehículo termine perdiendo el control.",
    choice4: "B y C son correctas.",
    answer: 4,
  },
  {
    question:
      "¿Cuál de las siguientes opciones es una medida de prevención recomendada para disminuir la fatiga en los conductores?",
    choice1: "Conducir sin descanso durante largos periodos de tiempo.",
    choice2: "No realizar pausas ni estiramientos.",
    choice3: "Viajar solo, sin un compañero.",
    choice4:
      "Descansos reparadores, realizar pausas activas, hidratarse y llevar una alimentación saludable.",
    answer: 4,
  },
  {
    question:
      "¿Por qué es importante realizar una revisión preoperacional del vehículo antes de emprender un viaje?",
    choice1: "Para evitar recibir una multa.",
    choice2:
      "Permite identificar cualquier problema o mal funcionamiento del vehículo.",
    choice3: "No es necesario hacer una revisión.",
    choice4: "Para ahorrar tiempo.",
    answer: 2,
  },
  {
    question: "¿Qué aspectos se deben revisar en la inspección preoperacional?",
    choice1: "Niveles de aceite y agua solamente.",
    choice2: "Solo los frenos y neumáticos.",
    choice3:
      "Verificar los principales sistemas del vehículo y revisar el estado de los EPP, kit de carretera y kit de derrames.",
    choice4: "Solo el nivel de combustible.",
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "¿Qué síntomas presenta un conductor con el estómago demasiado lleno?",
    choice1: "Falta de atención y seguridad al volante.",
    choice2: "Sueño, falta de concentración y cansancio.",
    choice3: "Aumento de la agresividad al volante.",
    choice4: "Mayor habilidad para reaccionar en situaciones de emergencia.",
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "¿Cuál de las siguientes opciones es una recomendación de alimentación saludable para un viaje seguro?",
    choice1: "Comer grandes cantidades de comida.",
    choice2: "Consumir alimentos ricos en grasas y condimentos picantes.",
    choice3: "Beber alcohol con moderación.",
    choice4:
      "Comer en la medida justa y optar por una dieta ligera basada en hidratos de carbono, proteínas y verduras.",
    answer: 4,
  },
  {
    question:
      "¿Cuál de las siguientes recomendaciones es útil para reducir el sedentarismo y llevar una vida más activa?",
    choice1:
      "Permanecer sentado frente a la televisión durante largos períodos de tiempo.",
    choice2: "Realizar actividades físicas de alta intensidad.",
    choice3:
      "Integrar la actividad física en el tiempo libre, caminar recorridos cortos, utilizar escaleras.",
    choice4: "Evitar cualquier tipo de ejercicio físico.",
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "¿Qué efectos genera el consumo de alcohol y sustancias psicoactivas?",
    choice1: "Aumento de la atención y los reflejos.",
    choice2: "Mejora de la coordinación y la fuerza muscular.",
    choice3:
      "Deteriora la visión, los reflejos y disminuye la capacidad de discernimiento.",
    choice4: "Reducción de la ansiedad y la depresión.",
    answer: 3,
  },
];
